推上頂： 關於水炮車弱點

近日在餐廳聽見幾個外籍人士談及如何對付水炮車，我覺得非常不負責任，屬刑事毀壞，大家千萬不要這樣做，會有嚴重法律後果喔！

1. 其中一名外籍人士提及，加拿大曾經有人用一小塊紙皮加上螺絲釘，放在車胎前，一旦車輛起行，就會立刻洩氣。有外籍人士認為這樣的做法可以令車輛無法行走。
而事實上，美國警察曾經使用一條長條帶子，上面充滿刺釘，把帶子在車輛來到之前放在公路上，以在高速公路捕捉GTA 3星犯人。

2. 有外籍人士提及水炮車需要透過擋風玻璃或鏡頭檢察，來控制噴水方向。這位先生認為油漆彈可以有效塗污玻璃及鏡頭，令水炮車頓失方向。一些人會選擇從水炮車側面盲點位置投擲油漆彈或噴射顏料。他認為示威者必須了解水炮車特性和盲點，才可能在現場強弱懸殊的情況下取得些微優勢。

綜合1和2，我認為這些外籍人士別有用心，想透過外國勢力影響香港示威所以可以在公開場合作這樣的討論。而以上提及的做法非常可恥，嚴重違法，希望各位巴絲一齊譴責暴徒暴力。

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

推

1)車係遠攻，車側一定有狗，放釘好難下
2)佢前面有2個鏡頭凸出係360都睇到，佢出左部車仲人手掉係好危險

總結:去機場坐好過

除左遠狙，未諗到方法

一齊罷工！

Pish

記唔記得沙田新城市位手足點比人插眼

有水炮車就一定要放棄陣地戰，連set block都可以慳番。野貓游擊係唯一出路。墨水同釘對呢啲防暴級數嘅車未必有用

有可能係防爆輪胎，有冇識車嘅巴打睇下輪胎上面有冇型號或數字。

我覺得佢出到黎我地好難抵抗到，要諗下辦法令佢到唔到現場。

綜合各方意見，證明以上兩點完全無用，並非弱點。大家讓這個post 沉底吧
感激。

pish

反貨車恐怖襲擊路障，要四吋釘。

推
但現階段都係走先啦
唔好再失去巴絲

小弟一點分析
個人覺得不論水炮車點都好
要駕駛到步車一定要睇要路面
所以用油性嘅油漆影響車手視線
會係好好嘅進攻方向
此外香港無野多
制高點最多
可以由高處拋擲油漆彈阻礙車手視線
另外對付地面嘅目標
永遠由高處入手都係有效策略
大家可以由呢個方向思考

純粹學術研究
不喜勿插

第一點點解無用？

我哋由612開始爭取成立獨立調查委員會
不過，我哋從來冇討論過委員會由咩人去組成
好多人分析琴日中共為成立獨立調查委員會開綠燈
我哋係時候開始討論當中嘅細節

試過有法官判示威者以胸部襲警後，相信大家都明白香港有好多紅底法官
所以獨立調查委員會一定唔可以只係有本地法官組成

我地要嘅獨立調查委員會係
由國際專家、聯合國，甚至海牙軍事法庭嘅人組成

拒絕港共自己人查自己人

要由國際專家調查事件

【暗黑經濟學】發夢原則

在資源有限和時間性下，必須建築一件大夢，我們夢醒之時，敵人就再無夢可發。現在，我們要先改變造夢思維。

［廣傳］ 有咩人組成獨立調查委員會？！

香港水炮車，攻擊射程50米，每分鐘1200升，貯水量約10000升。依粉嶺基地訓練所觀察，兩翼將各部署20名盾兵，以防示威者近襲。

按照英國警方的說明書，水炮車只適宜在道路咽喉和廣場上使用，用以驅散示威者迫離政府建築，可以添加染料以標記示威者加以拘捕，在寒冷天氣效果尤佳。

在早前的布魯塞爾示威，示威者會站在50米安全距離任噴，恥笑警察無用。而在巴黎黃背心示威，有女人被水炮射爆一隻眼，血流如注，坐在路中心寧死不走，畫面成為媒體炮轟警察的好材料。

水炮車被多國政府視為落後的鎮暴玩具，維修費高昂，驅散能力低，最大弱點是會讓記者拍到非常壯美的抗爭畫面，損害執政者的威權。水炮者亦會成為示威者眾矢之的，他們會投放路釘嘗試刺穿車胎，爬上車頂奪取水炮的控制權。在德國某場示威中，有人更用水泥注滿洗衣機，從屋頂擲下，成功破壞了價值幾百萬元的水炮車。

用水炮車最「威」那次發生在1989年9月2日，名為「紫雨遊行」。南非當時奉行種族隔離政策，分組點票的議會四日後舉行大選，開普頓數千人包圍國家黨的總部示威。警方在城鎮出動水炮車鎮壓，噴出紫色染料，雖能驅趕不足百人的示威者，卻連累歷史建築和總部都染成紫色，畫面亦成為翌日各大外媒的頭版照片。

本來，紫色是用來塗污反抗者以利追捕，事後卻成為國家的污點和造反有理的象徵。南非人以紫人為榮，上街高呼「The purple shall govern」，紫色塗鴉在城區遍地開花。最重要一點，是達致政治上的範式轉移，黑人與白人都染成紫色，矛盾成功轉移到紫人身上，團結不同人種，成為公民抗命的象徵。

接下來一個星期，全城都炮轟警方出動水炮車，質問政府誰可負責街道、樓宇、汽車和衣服的洗滌費，堂堂警察局長要出來教市民怎用1：99的鹽酸洗走染料。南非黨衛軍勞師動眾，反令到「Purple People's Power」坐大，輸到開巷。

作者

Push

push

丫叉 + 漆彈

在德國某場示威中，有人更用水泥注滿洗衣機，從屋頂擲下，成功破壞了價值幾百萬元的水炮車。

我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

Laser?

［香城ONLINE升級之路］地方的旗手需要支援

8.5齊罷工

香港加油

5/8 九巴不合作運動 正式啟動！！！

Metal Gear Solid

個弱點咪係揸車個人囉
起佢全家底先

你地有冇諗過抗爭其實可以咁？！

唔好意思 阻到你地 覺得係呢個post到集思廣義 聚眾人之智會幾有幫助
希望可以幫忙分享 推post 比意見

this pish

強烈譴責那位外籍人士

有冇機會用run flat 呔?

一定一隊犬清釘啦

我8.5罷工

GTA 3星犯人
8.5 罷工

但總有人唔識be water 戀戰

所以要屈速同靈活, 重有地形(後面有落地玻璃或地鋪可能佢未必夠膽開）

水炮車嘅弱點咪就係人囉，車兩邊嘅狗可以用火攻，燒著幾隻狗架車一樣要停低，仲有揸車嗰個同佢全家，收左工同平日都只係血肉之驅，睇下仲有邊隻狗敢揸水炮車同護著水炮車

我相信防暴車，車軚係特製，唔同一般民用車

如果知道架車泊係邊個狗處, 可以直接係佢門口放釘, 一出黎就爆呔

要堅持硬碰硬好心大家就推多啲有用文去討論

一見到就入內街 高空戰

外國勢力

#我會參與8月5號三罷

表示強烈譴責

強烈譴責所有在港外籍人士！

8月5
齊罷工

啲洋鬼子實在太過份了

其實be water 同戀戰冇衝突，但每次都set個block喺度就局限咗water嘅流動。當然明白set block好大程度都係要保護後方，但真係要諗吓點樣可以喺唔set block 嘅情況下做好啲

【攬炒】水炮車又有乜好怕喎！

其實佢同坦克基本上冇分別

如果塞車咁咪嚟唔到囉

原來好多人讀完大學冇入到陪審團個Pool（我就是例子），快D入黎填Form

好暴力 好不安

防爆胎相信係基本配備
爆左都仲有排行

見到水車仲唔閃咩

殺傷力好大

譴責暴力

發夢之前賣過貨車，夢見點樣同呢d車玩遊戲

首先貨車車胎厚，呢架仲要係新車，用釘吉一定要好粗好長既針先吉得入，吉得入仲有排漏氣先癱瘓到佢，而且
用刀吉落胎壁，有機漏氣或者爆炸(會死人)

正常黎講岀呢d車岀動一定加wire mesh (車頭鐵絲網) ，只要油漆彈夠傑(老鼠膠) ，痴係網到 ，雨刮刮唔到，再blind 埋 鏡頭

而且呢架車後面好似無nozzle ，貼近車尾係盲點

油缸加糖呢d 行到埋去當你贏

正常一架24-26噸，齋骨8-10噸，加個body 6噸 ，仲有大約8-10噸裝水/liquid
一噸水1000L ， 當你裝10噸 ，你每分鐘射1000L
全速射既射唔耐

向前衝 搏佢唔會轆過你

水炮車最怕就係遇上交通意外，萬一一出車就遇到交通意外點去現場呢

可以打遊擊 佢搵唔到目標打 入好多double parking既街 佢唔夠位過

最後又最有效 唔好俾佢知邊到發夢 佢出到黎 大家都散左 有揸車既可以癱瘓條路唔俾佢咁易黎到 當然要知佢邊到出車啦

放釘除非可以好穩固固定係地下，咪水炮一沖射埋過黎插返自己人

架車黎唔到現場幾勁都冇用

之前有手足講過
佢地d軑爆左重行到好耐

slow vs fast

你放針係度，水砲打落去就變子彈，兄弟中返
千祈唔好硬碰水砲車

有水放水
無水散水

加拿大既朋友係咪孟晚舟

飲酒可以解決大部分衝突問題

仲有佢一定唔係普通車軚

你地有冇諗過抗爭其實可以咁？！

幫忙聚眾 幫忙推策略文

譴責

啤酒有用d？

Yes

水泥？

諗起打機PVE果陣
遇到啲boss威力勁但郁得慢既話
玩家就會分散去風箏佢

Road board？水泥？

無論如何，要不斷游走同保護雙眼

唔好推屌

on99
首先人地架車有鏡頭 就算玻璃睇唔清楚一樣射到
其次人地一定有步兵狗係旁邊 點會咁易俾你埋到身

最易方法當然係be water 唔同佢正面打
有機會既話 當佢係base出動時已經可以有機會有交通意外

從上而下

弱點=貴

班狗實去保護架車

想象下場面幾咁on9

實力post要推上頂！

之前係公海group 問過，好似話係實心車軚，未必有用

8月5號
全港大罷工
兼同日七區大集會！

酒

[突發]美國兩黨國會議員提出禁止向香港出口催淚彈

有無啲嘢可以倒落地下，從而令到架車因路滑而失控自抄？

發夢問左個問題 樓上倒紅落水炮車有冇用